[飲啤酒嘅入]有冇人好重視啤酒嘅原產地？

以日本牌子為例，喺香港要好刻意先可以買到日本製，要注意日製同非日製嘅口感同味道可以差好遠！以下係一d例子(不計特別版):

Asahi super dry
大部份係中國製，只有少量日製

Kirin 一番搾
幾乎全部係中國珠海製，黑啤例外

suntory premium malts
日本製，但唔算好易多地方有呢隻牌子

sappore 大星
大部分係越南製

orion
全部日本製

所以香港我主要買suntory 同orion，其他可以去一田或上網揾日版

hoegaarden ?

相對製造地點，我會睇成份多啲

但即使成份好，如果用欠發達國家嘅水土始終有心理關口

查實同一牌子
本地製好過入口
新鮮係一大問題
同埋出口既‘生啤’都一定要巴乜乜消毒